寫mobile app

用react native 定flutter

用 Kivy

點解

React Native同flutter既post
就黎變日經post

唔好爭 用Xamarin

其實如果想睇技術分析
之前幾個post都有好多清解釋過
可以追番之前d post睇

如果你問我
係香港暫時jobsdb既jobs數量
rn仲係贏緊九條街
呢一刻可以學左rn先
反正其實是旦一種上左手 都易學埋另一種

Flutter 雖然而家係香港車尾燈都未追到
但係的確好有潛力

唔識晒師兄

我就係要你呢句！！

Xamarin

為搵工就react native啦

唔為揾工呢

學native 定 flutter 搵工有用d? 尤其係外國

Native android 定 flutter

android studio🤐

間中重見到有連登仔投訴flutter未夠成熟
唸住放置flutter多排先

Flutter好撚好用
RN見工用

地獄無門闖進來系列

Outsystems

唔為搵工純自high
寫hybrid 最方便快捷

可考慮Cordova

咁就學左native android 同 ios 先啦

it is dead

想問問

如果rn可以寫個app比iOS Android用

咁仲有冇公司會用swift 寫iOS
然後Android 用Java 咁分開寫？

因為想知既然有rn呢類cross platform 既
咁點解要學swift?
有冇咩rn做踎到一定要用swift?

唔係間間公司都需要cross-platform

點解有普通話，重仍然要有廣東話上海話？

RN 呢個平台唔係apple 同 google 出，就注定佢唔會追貼底層平台既發展。咁當然唔係個個app 都要最新既OS 功能，呢個就係RN 既市場空間。

而RN 真係好high level, 變左RN 既 developer 唔落番去native底層無法做啲嘢去做系統level 工作。做一個industrial strength 既app 結果係要識2 個platform 變成要識 3 個 platform.

都遇過幾個原因
有次做integration要用到sdk咪要用native

咁唔知而家做app
如果一定要iOS Android兩邊都要有

係咪一定用rn 果類
而唔會考慮用native language 呢

睇下AirBnB 點解當初㨂RN 然後又回歸native

然後諗下點解 Uber Deliveroo Foodpanda Gogox lalamove hktvmall lihkg 都係native app.

不過銀行業的確朝向RN, 香港主要銀行仍然係native 既只剩BOC, HSBC, 行山。虚銀多數係 RN。不過唔同國家既HSBC app 有全球single code base 既優勢。

但睇英國既銀行就主要係native app (咁解釋到HSBC 係native)

Game 就當然無RN 既空間。

RN有啲嘢的確無Native咁好 啲人只係想慳錢整app

係，純貪玩，過下寫alps癮就hybrid 玩住先
flutter都係唔錯選擇

但for長遠搵食或搵工freelance 又好
native android 或ios ，react native一定冇死

Kotlin 寫ios Android 既business logic

KMM

覺得幾正

想睇下從iOS dev 角度點睇呢壇嘢

寫 cross platform library for business logic
如果自己 projrct / 公司許可，加上本身識 kotlin 咁都無話唔得嘅

我自己首選會用 C++，如果唔熟，要由零開始學隻新，咁我覺得 go gomobile 好過 kotlin，用途廣啲。除非諗住順便學埋寫 Android app

唔怕 performance 問題可以用 js 來 call native function (eg iOS JSCore)，仲可以 hot patch
或者有啲寫開 unity 嘅可能會揀用 Lua

c++ 又要寫一堆JNI code, 結果又要map 一層變番做java/kotlin, 用黎做serialization.
以前試過用go 寫native library 放落android, 不過有哂用C++ 寫既所有問題，外加Go 個runtime library 勁大，不過呢點唔知而家有無改變 。

我唔介意shared code 係 java 定 swift, 不過我希望係code generation 而唔係native share library. 即例如swift 通過某種gradle plugin 變成kotlin code, 又或直接generate byte code 都OK.

用React撐fb

OS specific API is too hard to maintain with shared code base, won’t work unless iOS open up (in terms of working with other platforms)

KMM is not going to let you "write once deploy twice" in react native sense. It just make Kotlin Native work with iOS API interface. So platform specific code still needs to be implemented twice. Platform netural code can be shared.

行山同boc 個app 好垃圾又樣衰又難用

最靚既banking app我覺得係citibank 同hsbc

flutter 新手friendly好多

多謝

So why not RN?

因為真係compile binary, 真係直接call api. 理論上obj c, swift 做到既嘢都可以直接做到。
所以目標係用同一種language 寫兩個native app, 唔係加多層嘢嘢abstract 兩個platform 既分野。

Then why not flutter

Flutter 都係在native 系統上加多一層abstraction，又在Kotlin/Swift 之外又加多一種language.
KMM 完全無。

補充番，唔係話RN 同 Flutter 無用，而係話佢地同KMM 係用唔同approach 面對cross platform 問題，無話互相取代。

UI Kit 全部要俾錢買🤌

我意思係我睇唔出 KMM 嘅優勢，除咗唔駛學多一種 Language

呢D留番俾茶水阿姐用